點解蘇聯二戰後冇佔領歐洲大陸 蒙古 東北三省？

除美軍英軍 歐洲大陸冇足夠兵力反抗蘇聯
蒙古東北三省更無力

代價大於利益
自己管又要浪費錢浪費軍力駐紮，又引起當地反抗同前盟友反面，喺嗰到建立統治網絡又要心機時間，亦都冇口實咁做，啱啱俾人侵略完拎晒道德高地轉個頭又打唔係自己傳統勢力範圍嘅土地，有乜好處
還掂嗰啲地方都係自己傀儡接收架啦，格硬拼人蘇聯除咗版圖大啲威啲都冇著數

利申唔係太識不過盡量講下，講錯請指正thx
打完二戰講明東德以東半個歐洲由蘇聯暫時管，之後要由人民決定，不過全部共產黨高票勝出所以最後就已經有半個歐洲
另外半個歐洲蘇聯控制唔到好難投票做假，啲人又怕共產黨肯定好少人投佢哋，如果打嘅話美國肯定插手，World War III

係蘇聯迫中國比蒙古獨立嘅，最後蒙古同蘇聯好似幾friend，算係自己勢力範圍內，反正都冇乜人搶咗都冇用，咪當係佔領咗囉
東北三省好似原本國民黨管，後來共產黨唔知點樣搶咗，用日本仔留低嘅資源打國民黨？

印象中係國共鬥快接管滿州，結果共產黨因為根據地近滿州多啲結果成功喺蘇聯紅軍手上接管
正如當年香港都係英國同國民黨鬥快

搶左幾多滿州國設施，收編日軍㺫中共野戰軍，打代理人內戰好過，中共的便是斯大林爸爸的

咪食左東歐至東德囉
東北都食左忽海參威啦
日本就美國企硬要自己管
要扶植中共同拉攏中國做盟友對抗美國嘛

二戰未完兩國就已經諗定戰後點樣攞到最大利益同率制對方啦

如果蔣介石唔on9蘇聯係已經佔咗

1. 英美法三軍已經佔咗西半歐洲，要搶就要打大交。但蘇聯唔使搶，當時德國化為頹垣敗瓦，而意大利同法國嘅共產黨幾盛行（兩國反抗軍多數係左派），隨時可能倒向蘇聯，冇咩需要搶。

2. 蒙古係親蘇，1946/1947年迫咗中國俾外蒙搞公投獨立。唔佔領，一來人地蒙古係主權國，二來大概因為想有緩衝國喺中間。

3. 至於滿洲，由一開始都唔係蘇聯嘅，無咩理由吞併，至少東普魯士都可以話係因為要徹底剷除納粹嘅根源普魯士（當時歐洲人嘅睇法）及補償蘇聯同波蘭啫。蘇聯一路佔領滿洲到1946年，仲搶咗大把嘢返去，之後又租借旅順大連到1955年先完，咁已經足夠蘇聯嘅軍事目的。